### 心无所求　舍财延寿
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="featured_image">
 <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/07/2019-07-04_171247.png" target="_blank">
  <figure>
   <img alt="心无所求　舍财延寿" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/07/2019-07-04_171247-800x450.png"/>
  </figure><br/><br/>
 </span>
 <span class="caption">
  财富是上天根据人的前世因缘既定安排给人的。（图pixabay）
 </span>
</div>
<hr/><div class="post_content" itemprop="articleBody">
 <p>
  当今社会的人们，在物欲横流的现实中，把“一切向钱看”当作人生追寻的目标，一夜暴富成了大陆中国人最大的梦想。殊不知，生死有命，富贵在天。人的一生中，福禄财寿运数早已前定。唯有心无所求，重德为善，才能改变它。
 </p>
 <p>
  <strong>
   不失不得，运数前定
  </strong>
 </p>
 <p>
  孟子说，无恒产者无恒心。古代社会，人的财产是私有的，也是上天根据人的前世因缘既定安排给人的。
 </p>
 <p>
  宋代洛阳城的地底下，有很多前人埋藏的金银财宝。所以宋代房产交易时，如果房子底下没挖掘过的，买房者照例要多付一笔挖掘费。
 </p>
 <p>
  左丞相张观张文孝，花几百万买了洛阳城中的一座豪宅，本来已经谈好，房主突然提出要另付很高的挖掘费，多次加码，挖掘费抬到了一百多万钱才肯出手。
 </p>
 <p>
  张观一心要得房子，也就没有讲价，就付了钱。很多人认为张观亏大了。
 </p>
 <p>
  翻新房屋时，地下挖出一个石制匣子，不大，但非常精巧美观，上面镂刻雕有各种花鸟图案，盒盖上还有二十几个篆字，书法非常古怪，也没人能认识。从文字图画看，绝不是近古的东西。
 </p>
 <p>
  打开石匣一看，里面竟有数百两黄金。张家把黄金卖了，张家所得钱两正好是买房所花的全款，其中包括附加的挖掘费，分毫不差。
 </p>
 <p>
  不失不得！看来运数早已前定，人间的亏损，天有补偿。
 </p>
 <p>
  <strong>
   心无所求，
   <span href="https://www.ntdtv.com/gb/舍财延寿.htm">
    舍财延寿
   </span>
  </strong>
 </p>
 <p>
  清朝时，睢宁县丞钱某，管理一县的行政工作。当地有个惯例，在谁家的地面上，如有路人、外人死亡（非刑事案），土地产权所有人出钱八千缴纳官衙，便可结案。
 </p>
 <p>
  某村有人投河自杀身亡，汇报到官府，钱县丞去验尸，无伤。随命尽快掩埋。后手下人送来八千钱。钱县丞手中接到例钱时，却发现钱是用红绳穿系，有点纳闷，便问手下是何缘故。
 </p>
 <p>
  差吏说：“当事人家贫，为缴纳例钱，不得已把自己女儿卖给同村的一人为小老婆，价格是24千，因为是喜钱，故用红绳系之。”钱县丞一听，心想当事人迫不得已拿到这份例钱，我定不能乱收滥受。
 </p>
 <p>
  于是就把当事人招来诘问，当事人如实俱告。钱县丞又把买妾的村民传到县衙，晓之以理：“我得别人的钱而逼得人家卖女儿，是不仁之事；你乘人之急而买其女儿，是不义之举。这份例钱我绝对不会收，你也速速退还此良家闺女。”
 </p>
 <p>
  买妾的村民勉强同意了。当事人把剩下的钱都用来打点办案的官吏了，钱县丞速命人追缴，但钱已经被这伙人吃喝用了。钱县丞于是慷慨解囊，替当事人还了钱，当事人领回自己的女儿。案遂了结。
 </p>
 <p>
  几年后，钱县丞背生恶疮，几乎死去，昏迷中，梦见一个穿着青衣的人把自己召到了一个大宫殿，宫殿上坐着一个王者模样的人，对他说道：“你大数已尽，幸亏做过一件
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/善事.htm">
   善事
  </span>
  ，足以让你延寿，你知道是什么事吗？”
 </p>
 <p>
  钱县丞茫然不解，王者命判官查簿上记载钱某曾舍财保全卖女一事。判官奏道：“此
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/善事.htm">
   善事
  </span>
  功德很大，照例该延寿十二年，官至五品。”王同意其奏。遂令青衣人送钱某还魂。醒来后，钱县丞背疮很快痊愈。
 </p>
 <p>
  他的官职果然升到五品。钱某此后在延寿十二年期间一心行善，捐募公益甚多。十二年后，背上恶疮再发。家里人在准备后事时颇有迟疑，说：“您原来行一件善事，就延寿一纪；这几年您做了这么多善事，难道冥王不为您再延寿吗？”
 </p>
 <p>
  钱县丞说：“前者我行善事是无求而为之，阴司就把它作为给我延寿依据，后来我行善是有意而为之，阴府并不看重。但毕竟有意为善和有意为恶还是大不相同的，所以后一种可能来世会得善报吧。”不几天，钱县丞果然离世。
 </p>
 <p>
  事据：
  <br/>
  1.沈括：《梦溪笔谈﹒无妄费亦无得》
  <br/>
  2.袁枚：《子不语﹒钱县丞》
 </p>
 <p>
  ──转自《明慧网》
  <br/>
  （责任编辑：张信燕）
 </p>
 <div class="single_ad">
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog647/a102615488.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog647/a102615488.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog647/a102615488.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：https://www.ntdtv.com/gb/2019/07/04/a102615488.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

